[{"id":0,"article":"Die Deutschlehrer an deutschen Schulen müssen regelmäßig Fortbildungen absolvieren, um ihre Fähigkeiten und Kenntnisse auf dem neuesten Stand zu halten. Laut einer Studie verbessert sich die Leistung von Schülern erheblich, wenn sie von Lehrkräften mit modernen Methoden unterrichtet werden. Daher ist es wichtig, dass Lehrer an Fortbildungen teilnehmen und ihre Fähigkeiten in Bezug auf neue Lehrmethoden und -technologien verbessern können.","questions":[{"question":"Warum müssen Lehrer an deutschen Schulen regelmäßig Fortbildungen absolvieren?","answers":["Um ihre Fähigkeiten und Kenntnisse auf dem neuesten Stand zu halten","Um ihre Leistungen zu verbessern","Um neue Lehrmethoden zu lernen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie verbessert sich die Leistung von Schülern?","answers":["Wenn sie von Lehrkräften mit traditionellen Methoden unterrichtet werden","Wenn sie von Lehrkräften mit modernen Methoden unterrichtet werden","Wenn sie auf eigene Initiative lernen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist es wichtig, dass Lehrer an Fortbildungen teilnehmen?","answers":["Weil sie neue Lehrmethoden und -technologien lernen müssen","Weil sie ihre Fähigkeiten in Bezug auf neue Lehrmethoden und -technologien verbessern können","Weil es gesetzlich vorgeschrieben ist"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":1,"article":"Der Deutsche Bildungssekretärat verzeichnet einen Anstieg der Studierenden aus aller Welt. Laut neuesten Statistiken studieren 2019 etwa 200.000 internationale Studenten in Deutschland. Die meisten kommen aus China, Indien und den USA. Viele sind angetan von Deutschlands höherer Bildung und Forschungsstätten.","questions":[{"question":"Woher kommen die meisten internationalen Studenten, die in Deutschland studieren?","answers":["China","Indien","USA"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele internationale Studenten studierten in Deutschland im Jahr 2019?","answers":["150.000","200.000","250.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum sind viele internationale Studenten angetan von Deutschlands Bildung und Forschungsstätten?","answers":["Weil sie günstiger sind","Weil sie besser sind","Weil sie höher sind"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":2,"article":"Die UNESCO erkannte 2019 den Bildungsbereich als einen wichtigen Aspekt der Nachhaltigkeit. Deshalb setzen sich viele Länder für eine Erhöhung des Schulbesuchs und eine Verbesserung der Bildungsinfrastruktur ein. In Deutschland gibt es beispielsweise das Programm \"Digital-Pakt\" zur Förderung der Digitalisierung in den Schulen.","questions":[{"question":"Was erkannte die UNESCO im Jahr 2019?","answers":["Bildungsbereich als wichtigen Aspekt der Nachhaltigkeit","Schulbesuch als wichtigste Bildungsmethode","Digitalisierung in Schulen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was setzt sich Deutschland ein?","answers":["Eine Erhöhung des Arbeitsplatzes","Eine Verbesserung der Bildungsinfrastruktur","Eine Verteilung von Geld an alle Länder"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist das Beispiel in Deutschland?","answers":["Das Programm 'Arbeitsplatz-Pakt'","Das Programm 'Digital-Pakt'","Das Programm 'Nachhaltigkeits-Pakt'"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":3,"article":"Die UNESCO erklärte den ersten Schultag am 6. Oktober 1860 als Welttag der Erziehung. Seitdem feiert man jedes Jahr am selben Tag die Bedeutung von Bildung für die Gesellschaft und die individuelle Entwicklung.","questions":[{"question":"Wann wurde der erste Schultag durch die UNESCO erklärt?","answers":["6. Oktober 1850","6. Oktober 1860","6. Oktober 1950"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür feiert man am Welttag der Erziehung?","answers":["für die Gesundheit","für die Bildung","für den Sport"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was wird jedes Jahr am selben Tag gefeiert?","answers":["den Geburtstag von Albert Einstein","die Bedeutung von Bildung für die Gesellschaft und die individuelle Entwicklung","den Todestag von Martin Luther King"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":4,"article":"Die UNESCO zählt die Bildung zu einem der wichtigsten Faktoren für eine nachhaltige Entwicklung. Laut ihrer Statistik gibt es weltweit etwa 750 Millionen Analphabeten, die keine schriftliche Kommunikation mehr beherrschen. Das ist etwa 10 Prozent der globalen Bevölkerung. Die UNESCO setzt sich seit Jahrzehnten dafür ein, dass alle Menschen Zugang zu Bildung haben und diese Fähigkeit nutzen können.","questions":[{"question":"Wie viele Millionen Analphabeten gibt es weltweit nach UNESCO-Statistik?","answers":["500 Millionen","750 Millionen","1000 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Bevölkerungsgruppe sind die Analphabeten nach UNESCO-Angaben?","answers":["5 Prozent der globalen Bevölkerung","10 Prozent der globalen Bevölkerung","20 Prozent der globalen Bevölkerung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was setzt sich die UNESCO seit Jahrzehnten ein?","answers":["Dass alle Menschen Reichtum haben","Dass alle Menschen Zugang zu Bildung haben","Dass alle Menschen keine Bildung benötigen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":5,"article":"Die UNESCO erkennt die Bedeutung von Bildung für die nachhaltige Entwicklung und die Überwindung von Armut an. Laut einem Bericht erreichen etwa 60 Millionen Kinder und Jugendliche weltweit keine ausreichende Grundbildung. Eine wichtige Lösung ist die Schaffung von inklusiven Bildungssystemen, die den Bedürfnissen aller Studenten gerecht werden.","questions":[{"question":"Worum handelt es sich bei einem wichtigen Lösungsvorschlag?","answers":["Schaffung von Bildungssystemen","Überwindung von Armut","Erhaltung von Bildungsstandards"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Kinder und Jugendliche erreichen keine ausreichende Grundbildung?","answers":["40 Millionen","60 Millionen","80 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein wichtiger Aspekt von Bildungssystemen?","answers":["Inklusivität","Exklusivität","Universalität"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":6,"article":"Die Deutsche Gesellschaft für Erziehungswissenschaft (DGfE) wurde 1952 gegründet und vertritt die Interessen von Erziehungs- und Bildungswissenschaftlern in Deutschland. Sie hat mehrere Zweckverbände, darunter den Verein zur Förderung der Erziehungswissenschaft an der Universität Hamburg.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde die DGfE gegründet?","answers":["1950","1952","1960"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Zweckverband ist Teil der DGfE?","answers":["Verein zur Förderung der Erziehungswissenschaft an der Universität Berlin","Verein zur Förderung der Erziehungswissenschaft an der Universität Hamburg","Verein zur Förderung der Erziehungswissenschaft an der Universität München"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer vertritt die Interessen von Erziehungs- und Bildungswissenschaftlern in Deutschland?","answers":["Deutsche Gesellschaft für Psychologie","Deutsche Gesellschaft für Pädagogik","Die Deutsche Gesellschaft für Erziehungswissenschaft"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":7,"article":"Die UNESCO hat jüngst bekanntgegeben, dass die Bildung von Kindern bis zum Alter von 12 Jahren frei ist. Dieser Schritt soll den Zugang zu Bildung verbessern und den Weltweiten Ausbildungsrückstand verringern. Die Organisation vertritt die Meinung, dass Bildung ein Menschenrecht sei und jeder Mensch das Recht auf Bildung haben sollte.","questions":[{"question":"Was soll der Schritt der UNESCO verbessern?","answers":["den Zugang zu Arbeit","den Zugang zu Bildung","den Zugang zu Gesundheit"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Organisation vertritt die Meinung, dass Bildung ein Menschenrecht sei?","answers":["UNICEF","UNESCO","Europäische Union"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Bis zu welchem Alter ist die Bildung in Deutschland frei?","answers":["6 Jahre","12 Jahre","18 Jahre"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":8,"article":"Die Deutsche Gesellschaft für Erziehungswissenschaften veranstaltet jährlich ein Internationales Symposium auf dem Gebiet der Pädagogik und Lehrerbildung. Es findet in Berlin statt und wird von renommierten Experten besucht. Im Jahr 2022 nahmen mehr als 500 Teilnehmer an der Veranstaltung teil, um über aktuelle Trends und Methoden im Bildungsbereich zu diskutieren.","questions":[{"question":"Wo findet das Internationale Symposium der Deutschen Gesellschaft für Erziehungswissenschaften statt?","answers":["Berlin","München","Hamburg"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Teilnehmer nahmen im Jahr 2022 an der Veranstaltung teil?","answers":["mehr als 100","mehr als 500","mehr als 1000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür diskutieren die Teilnehmer am Symposium?","answers":["aktuelle Trends und Methoden im Gesundheitswesen","aktuelle Trends und Methoden im Bildungsbereich","aktuelle Trends und Methoden in der Politik"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":9,"article":"Die Deutsche Forschungsgemeinschaft fördert jährlich mehrere hundert Stipendien an hochqualifizierte Doktoranden und Postdoktoranden, um die beste wissenschaftliche Forschung zu unterstützen.","questions":[{"question":"Wer fördert jährlich mehrere hundert Stipendien an hochqualifizierte Doktoranden und Postdoktoranden?","answers":["Die Deutsche Forschungsgemeinschaft","Der Deutsche Bildungsminister","Die Europäische Union"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Weshalb fördert die Deutsche Forschungsgemeinschaft Stipendien an Doktoranden und Postdoktoranden?","answers":["um den Tourismus zu fördern","um die beste wissenschaftliche Forschung zu unterstützen","um die Bildung zu verbessern"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wer sind die Empfänger der Stipendien, die jährlich von der Deutschen Forschungsgemeinschaft vergeben werden?","answers":["Doktoranden und Postdoktoranden","Studenten und Professorinnen","Wissenschaftler und Künstler"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":10,"article":"Das Deutsche Museum in München zeigt eine Ausstellung über die Geschichte des Schreibens. Es gibt verschiedene Stationen, auf denen man lernen kann, wie die ersten Schriftzeichen entstanden sind. Ein interessantes Exponat ist ein Original- Alphabet von 1400 Jahren alter. Besuchen Sie das Museum!","questions":[{"question":"Wo befindet sich die Ausstellung über die Geschichte des Schreibens?","answers":["Das Berliner Museum","Das Deutsche Museum in München","Das Parisische Louvre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Exponat ist einzigartig im Museum?","answers":["Ein Original- Alphabet von 100 Jahren alter","Ein Original- Alphabet von 14 Jahrhunderten alter","Ein Original- Alphabet von 200 Jahren alter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kann man in den verschiedenen Stationen des Museums lernen?","answers":["Wie die ersten Schriftzeichen entstanden sind","Wie die ersten Buchstaben entstanden sind","Wie die ersten Wörter entstanden sind"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":11,"article":"Die deutsche Schule investiert jährlich etwa 100 Millionen Euro in neue Lehrmittel und -technologie. Dieses Jahr haben sie z.B. 5.000 Tablet-Computer für die Klassenkinder angeschafft. Die Schüler können damit Lernmaterialien online abrufen und ihre Fortschritte im Klasse überprüfen. Dadurch steigt die Lernerfolg rate um etwa 10%.","questions":[{"question":"Wie viel Millionen Euro investiert die deutsche Schule jährlich in neue Lehrmittel und -technologie?","answers":["50","100","200"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was haben die Schüler mit den Tablet-Computer angeschafft, um Lernmaterialien online abrufen zu können?","answers":["Bücher","Tablets","Computer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Prozent steigt die Lernerfolg rate durch die Verwendung von Tablet-Computer?","answers":["5%","10%","15%"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":12,"article":"Die UNESCO hat festgestellt, dass weltweit etwa 60 Millionen Menschen nicht lesen und schreiben können. Einige Länder haben erfolgreiche Programme entwickelt, um die Alphabetisierung zu fördern. In Kenia zum Beispiel gibt es seit Jahren eine Initiative, bei der lokale Lehrer in ländlichen Gebieten tätig sind, um Kinder in Lesen und Schreiben zu unterrichten.","questions":[{"question":"Wie viele Millionen Menschen können nicht lesen und schreiben, wie von der UNESCO festgestellt wurde?","answers":["40 Millionen","60 Millionen","80 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Land gibt es eine Initiative für Alphabetisierung durch lokale Lehrer in ländlichen Gebieten?","answers":["Kenia","Deutschland","Frankreich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist das Ziel der Alphabetisierungs-Initiative in Kenia?","answers":["Die Förderung von Computern","Das Lesen und Schreiben von Kindern","Die Förderung von Geschäften"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":13,"article":"Die UNESCO hat festgestellt, dass etwa ein Drittel aller Erwachsenen die Grundschulbildung nicht abgeschlossen haben. Dieser Trend setzt sich fort und betrifft vor allem Entwicklungsländer. Eine wichtige Ursache dafür ist die mangelnde Zugänglichkeit von Bildungseinrichtungen, insbesondere in ländlichen Gebieten.","questions":[{"question":"Was ist eine wichtige Ursache für den Trend, dass viele Erwachsene die Grundschulbildung nicht abgeschlossen haben?","answers":["Die mangelnde Zugänglichkeit von Bildungseinrichtungen","Die schlechte Lehrerausbildung","Die hohe Schulgebühr"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchen Gebieten trifft der Trend auf die mangelnde Grundschulbildung besonders zu?","answers":["Stadtzentren","Ländliche Gebiete","Industriestädte"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Erwachsene haben laut UNESCO die Grundschulbildung nicht abgeschlossen?","answers":["Ein Fünftel","Ein Drittel","Die Hälfte"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":14,"article":"Die UNESCO erkannte das Rechnen mit Fingern als wichtigen Beitrag zur mathematischen Bildung und fördert diese Aktivität in Schulen weltweit. Diese Methode hilft Kindern, ihre Ziffernkenntnis zu verbessern und einfache Arithmetikoperationen auszuführen. In Deutschland gibt es bereits viele Schulen, die diese Technik erfolgreich einsetzen.","questions":[{"question":"Wer fördert das Rechnen mit Fingern in Schulen?","answers":["Die UNESCO","Die EU","Der Bundesverband der Deutschen Industrie"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was verbessert sich durch das Rechnen mit Fingern bei Kindern?","answers":["Ihre Kenntnis von Buchstaben","Ihre Ziffernkenntnis","Ihre Kenntnis von Naturwissenschaften"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo gibt es bereits viele Schulen, die das Rechnen mit Fingern erfolgreich einsetzen?","answers":["In Deutschland","In Österreich","In der Schweiz"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":15,"article":"Die Deutsche Bibliothek besitzt über 20 Millionen Bände und ist damit die größte Bibliothek Deutschlands. Sie wurde im Jahr 1661 gegründet und liegt in Frankfurt am Main. Die Bibliothek bietet kostenlose Ausleihen von Büchern, Zeitschriften und CDs an. Außerdem sind hier auch Seminare und Kurse für Schüler und Erwachsene verfügbar.","questions":[{"question":"Wann wurde die Deutsche Bibliothek gegründet?","answers":["1615","1616","1661"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wo liegt die Deutsche Bibliothek?","answers":["Berlin","Frankfurt am Main","München"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Angebote bietet die Deutsche Bibliothek an?","answers":["nur Bücher","Bücher, Zeitschriften und CDs","nur Seminare"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":16,"article":"Das Deutsche Schulsystem ist einzigartig in seiner Vielfalt und Flexibilität. Es bietet eine breite Palette an Schulformen und -zielen, von der Grundschule bis hin zur Universität. Derzeit gibt es etwa 12.000 Schulen in Deutschland, die von rund 20 Millionen Schülern besucht werden.","questions":[{"question":"Wie viele Schulen gibt es in Deutschland?","answers":["10.000","12.000","15.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Schüler besuchen die deutschen Schulen?","answers":["10 Millionen","15 Millionen","20 Millionen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches Ziel der Deutschen Schulsystem ist nicht genannt?","answers":["Grundschule","Universität","Höhere Schule"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":17,"article":"Die Deutsche Forschungsgemeinschaft fördert die wissenschaftliche Ausbildung von Doktoranden und Postdoktoranden mit einem Stipendium. Dieses Programm wird seit 1971 angeboten und unterstützt über 1000 Wissenschaftler jährlich. Im Jahr 2020 wurden allein 140 Millionen Euro an Stipendien ausgezahlt.","questions":[{"question":"Seit wann wird das Stipendium für Doktoranden und Postdoktoranden angeboten?","answers":["1970","1971","1980"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Millionen Euro wurden im Jahr 2020 an Stipendien ausgezahlt?","answers":["100","140","200"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Wissenschaftler werden jährlich durch das Programm unterstützt?","answers":["500","1000","1500"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":18,"article":"Die UNESCO erklärte das Alphabetisierungsprogramm \"Literacy for Life\" zu einem Erfolg. Laut Aussage von Experten haben in den letzten Jahren Millionen von Menschen weltweit die Möglichkeit erhalten, lesen und schreiben zu lernen. Dieses Programm ermöglicht es Kindern und Erwachsenen, ihre Chancen auf Bildung und Berufsausbildung zu verbessern.","questions":[{"question":"Was wurde von Experten als Erfolg bezeichnet?","answers":["Alphabetisierungsprogramm 'Literacy for Life'","Bildungsreform"," Alphabetprogramm"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wem ermöglicht das Programm die Verbesserung von Bildung und Berufsausbildung?","answers":["Nur Kindern","Nur Erwachsenen","Kindern und Erwachsenen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Millionen Menschen erhielten nach Aussage von Experten die Möglichkeit, lesen und schreiben zu lernen?","answers":["Einige Tausend","Millionen","Zehntausende"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":19,"article":"Die Europäische Schule für Internationale Beziehungen bietet einzigartige Studienmöglichkeiten in den Bereichen Politikwissenschaft und Geschichtswissenschaft. Das Institut wurde 1990 gegründet und hat seitdem mehrere hundert Studenten aus aller Welt aufgenommen. Die Kurse sind sehr umfangreich und umfassen Themen wie globale Fragen, internationale Beziehungen und europäische Geschichte. Der Campus befindet sich in einer historischen Villa am Rand der Stadt.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde das Institut gegründet?","answers":["1980","1990","2000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo sich der Campus befindet?","answers":["In einer modernen Gebäude in der Stadtmitte","In einer historischen Villa am Rand der Stadt","Auf einem Campus im Umland"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Studenten hat das Institut aufgenommen?","answers":["Einen Hundert","Mehrere hundert","Tausende"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":20,"article":"Die Deutsche Bibliothek in Leipzig ist ein wichtiges Kulturerbe. Sie wurde im 16. Jahrhundert gegründet und enthält über 9 Millionen Bände. Die Bibliothek bietet auch Online-Suche und digitale Ausgaben von Büchern an. Es gibt auch eine spezielle Abteilung für Kinder, die ihnen das Lesen fördert.","questions":[{"question":"In welchem Jahrhundert wurde Die Deutsche Bibliothek gegründet?","answers":["16. Jahrhundert","17. Jahrhundert","18. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Bände enthält Die Deutsche Bibliothek?","answers":["5 Millionen","9 Millionen","11 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was bietet Die Deutsche Bibliothek auch an?","answers":["Online-Suche und digitale Ausgaben von Filmen","Online-Suche und digitale Ausgaben von Büchern","Online-Suche und digitale Ausgaben von Musik"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":21,"article":"Die Albert-Einstein-Schule in Bern bietet eine einzigartige Lehrerausbildung an. Seit 2004 gibt es hier ein Modellprojekt für angehende Lehrer. Die Teilnehmer erhalten praktische Erfahrungen im Unterricht und können ihre Fähigkeiten verbessern. Ein besonderes Highlight ist das Projekt \"Einstein-Kit\", bei dem Schülerinnen und Schüler selbstständig Experimente durchführen können. Dieses Angebot ermöglicht es, den Lernprozess auf einzigartige Weise zu erleben.","questions":[{"question":"Wo bietet die Albert-Einstein-Schule eine einzigartige Lehrerausbildung an?","answers":["Bern","Zürich","Genf"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Seit wann gibt es das Modellprojekt für angehende Lehrer in der Albert-Einstein-Schule?","answers":["1999","2004","2010"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein Highlight im Projekt 'Einstein-Kit'?","answers":["Das Durchführen von Experimenten durch Lehrer","Das Selbststehen der Schülerinnen und Schüler","Das Durchführen von Experimenten durch Schülerinnen und Schüler"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":22,"article":"Die UNESCO erklärte das Alphabetisierungsprogramm als ein wichtigen Schritt für die Bildung von Kindern in Entwicklungsländern. Durch diese Initiative konnten Millionen von Menschen lesen und schreiben lernen.","questions":[{"question":"Was wurde von der UNESCO als wichtigen Schritt für die Bildung von Kindern in Entwicklungsländern erklärt?","answers":["Alphabetisierungsprogramm","Bildungsinitiative","Entwicklungspolitik"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wem konnten Millionen von Menschen durch das Alphabetisierungsprogramm der UNESCO lernen?","answers":["Erwachsenen in Entwicklungsländern","Kindern in Entwicklungsländern","Studenten in Industrieländern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Fähigkeit konnten Millionen von Menschen durch das Alphabetisierungsprogramm der UNESCO erlernen?","answers":["Lesen und Schreiben","Rechnen und Schwimmen","Singen und Tänzen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":23,"article":"Das Deutsche Abitur ist ein wichtiger Schritt in der Bildung. Seit 1871 gibt es das Abitur in Deutschland und wird an vielen Gymnasien und Gesamtschulen angeboten. Im Jahr 2019 haben über 500.000 Schülerinnen und Schüler ihr Abitur abgelegt. Das Abitur ist ein wichtiger Abschluss für die weiterführenden Bildungszweige wie zum Beispiel das Studium oder den Beruf.","questions":[{"question":"Wann gibt es das Abitur in Deutschland?","answers":["1719","1871","1917"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Schülerinnen und Schüler haben im Jahr 2019 ihr Abitur abgelegt?","answers":["100.000","500.000","1.000.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür ist das Abitur ein wichtiger Abschluss?","answers":["für die weiterführenden Bildungszweige wie zum Beispiel das Studium oder den Beruf","für die Grundschule","für die Mittelschule"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":24,"article":"Die UNESCO hat festgestellt, dass es weltweit etwa 264 Millionen Kinder gibt, die keine Schule besuchen können. Dies ist ein Hauptgrund dafür, warum Bildung für viele Menschen eine Herausforderung darstellt. In manchen Ländern gibt es nicht genug Schulen oder Lehrer, um alle Kinder zu unterrichten. Deshalb unterstützt die UNESCO Initiativen und Programme, die helfen sollen, mehr Kindern den Zugang zur Bildung zu ermöglichen.","questions":[{"question":"Warum ist Bildung für viele Menschen eine Herausforderung?","answers":["Weil die UNESCO nicht genug Schulen oder Lehrer hat","Weil es weltweit etwa 264 Millionen Kinder gibt, die keine Schule besuchen können","Weil Bildung zu teuer ist"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was unterstützt die UNESCO, um Kindern den Zugang zur Bildung zu ermöglichen?","answers":["Initiativen und Programme","Schulen und Lehrer","Kinder und Eltern"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum gibt es in manchen Ländern nicht genug Schulen oder Lehrer?","answers":["Weil die UNESCO nicht genug Geld hat","Weil es weltweit etwa 264 Millionen Kinder gibt, die keine Schule besuchen können","Weil es nicht genug Schulen oder Lehrer gibt"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},]